% <!-- coding: utf-8 -->
% http://www.cosmosportal.eu/cosmos/files/help/interactive_pdfs.pdf
\documentclass[a4paper,twoside,english]{article}
% \usepackage{minitoc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{lmodern}% Choix de la fonte (Latin Modern de D. Knuth) %
\usepackage{textcomp} % pour l'euro
\usepackage{datetime}
% http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Page_Layout
% http://www.tex.ac.uk/tex-archive/info/apprends-latex/Apprends_LaTeX.pdf
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=0.5cm, right=0.5cm]{geometry}
% \DeclareGraphicsExtensions{.jpg,.mps,.pdf,.png} % Formats d'images
%
% mes personnalisations pour le document
\newcommand{\montitre}{Données ornitho BMSM}
\newcommand{\monlhead}{section}
\newcommand{\malargeurgraphique}{93mm}
% les espaces en fin de ligne
\frenchspacing
% pour la planche contact
% http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Floats,_Figures_and_Captions
% \usepackage[demo]{graphicx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
%
\usepackage{subcaption}
% http://www.peteryu.ca/tutorials/publishing/latex_captions
\captionsetup[subfigure]{labelformat=empty}
% pour supprimer la numérotation
% \renewcommand{\thesubfigure}{\arabic{subfigure}}
\renewcommand{\thesubfigure}{}
%
% la séparation entre les figures
% http://newsgroups.derkeiler.com/Archive/Comp/comp.text.tex/2010-08/msg00435.html
\setlength{\textfloatsep}{0pt}
\setlength{\floatsep}{0pt}
% la date en francais
\usepackage{datetime}
\newdateformat{mydate}{\THEDAY/\THEMONTH/\THEYEAR}
%
% la personnalisation des entête/pied de page
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\fancyhf{}
\fancyhead[LO,RE]{\fontsize{14}{16}\selectfont\monlhead}
\fancyhead[LE,RO]{\fontsize{14}{16}\selectfont\montitre}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\sectionmark[1]{\markboth{\MakeUppercase{#1}}{}}
\rfoot{\thepage/\pageref{LastPage}}
\cfoot{Marc Gauthier}
\lfoot{\mydate\today}
% on supprime la ligne en dessous de l'entête
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

%
% pour les deux colonnes
\usepackage{supertabular}
% pour améliorer les tableaux
\usepackage{array}
%

% http://tex.stackexchange.com/questions/66252/placing-the-figure-exactly-at-the-top-of-the-page-in-latex
\makeatletter
\setlength{\@fptop}{0pt}
\makeatother
% http://tex.stackexchange.com/questions/42968/reduction-of-space-between-two-sub-figures
% \usepackage{showframe}
%
% pour les tables des matières
% http://tex.stackexchange.com/questions/186515/remove-chapter-number-from-minitoc
% \newcommand{\filterminitoc}[1]{#1}
% \renewcommand{\thesection}{\csname filterminitoc \endcsname{\arabic{chapter}.}\arabic{section}}
% \newcommand{\minitocsection}{\begingroup\renewcommand{\filterminitoc}[1]{}\minitoc\endgroup}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}
% pour les carrés de couleur
\usepackage{xcolor}
\newcommand\crule[3][black]{\textcolor{#1}{\rule{#2}{#3}}}
% les espaces en fin de ligne
\frenchspacing
% pour avoir les versions des modules
\listfiles
\begin{document}
%
% la page de garde
% http://www.jujens.eu/posts/2013/Oct/20/latex-page-garde/
\begin{titlepage}
  \begin{sffamily}
  \begin{center}

    % Upper part of the page. The '~' is needed because \\
    % only works if a paragraph has started.


%    \textsc{\LARGE Bretagne Vivante}\\[1cm]
    \textsc{\Large Atlas ornitho de la Baie du Mont-Saint-Michel}\\[1.5cm]

    % Title
    \HRule \\[0.4cm]
    { \huge \bfseries Données}
    \HRule \\[1cm]
    \includegraphics[width=120mm]{images/donnees_maille_choro.pdf}~\\[.5cm]
    \HRule \\[2cm]
    \begin{minipage}{0.4\textwidth}
      \begin{flushleft} \large
        \emph{Coordination}\\
        Matthieu Beaufils
      \end{flushleft}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{0.4\textwidth}
      \begin{flushright} \large
        \emph{Informatique}\\
        Élodie Bouttier\\
        Marc Gauthier
      \end{flushright}
    \end{minipage}

    \vfill

    % Bottom of the page
    {Novembre 2016}

  \end{center}
  \end{sffamily}
\end{titlepage}
\twocolumn
\setlength{\parskip}{0pt} % 1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}
\setlength{\parindent}{0pt}
\renewcommand{\monlhead}{Présentation}
% \include{presentation}
%\include{atlas_mailles}
%\include{donnees}
%\include{especes}
\include{atlas_digue}
% \include{donnees_geographiques}
% \include{atlas_cartes_espece}
%\include{cartes_espece}
\end{document}